識同食過A酸入黎

岩岩睇完醫生，我臉情況唔嚴重，不過鼻同嘴周成日生瘡有膿，同埋頭狂生，心口背都有。咁醫生就開左10mg A酸 ，不過我睇過d人話用重量計mg，我80kg 10mg會唔會太小？
Btw 佢話之後可能會開20

好擔心

係跟重量計
不過都要睇下你本身暗瘡情況嚴唔嚴重
同埋其實最重要係計你total食得夠唔夠
例如 total要食夠 1000mg
你食10mg 就要食100日先夠
但你食20mg 就只係50日就夠
不過當然都要平衡返個量同速度
因為食太高劑量 有人會頂唔住啲副作用
所以醫生都會幫你評估架啦

同埋第一次食 佢開10mg應該都係想試下水温姐
同埋佢都講左之後會加到20mg
就咁睇應該都正常既

不過最後佢話唔跟重量計
同埋佢話之後20mg已經夠用 (姐係唔會再高d)

咁就奇怪 因為以我知
正常情況 120 mg/kg
嚴重既 150 mg/kg
即係你80kg
120 x 80 = 9600mg
你要食滿9600mg先叫完成左一個療程
所謂既跟重量計 就係咁解
而即使食夠數 當中都有人會係幾年內復發
如果佢唔跟重量計 而你又食唔足數 即係完成唔到一個療程既話
效果係點 就唔清楚啦

或者佢有無同你講
你要食夠幾多/total要食幾多咁啊?

利申 食過半年多啲A酸 食到好返晒

佢仲開左d抗生素+胃藥+抗敏感 total 2星期藥 620蚊 貴?
好似話3個月

冇分別 我50kg叫佢開40mg

btw 想問下朝早定夜晩食a酸好?

咁可能佢覺得你情況輕微
唔駛食足一個療程(9600mg)都已經夠你好返晒

貴?

一開始10mg好正常 之後會加
有冇驗血？ 知副作用？ 食三個月一定唔夠

有驗血,原本知副作用不過佢冇講

btw 想問下朝早定夜晩食a酸好? 貴?

本身想食
但最後怕爆發期
决定去睇中醫

定時 加 餐後食就得 我自己鐘意晚餐後

聽你咁講就轉醫生啦
個醫生好似咩都唔知咁

想問樓主個醫生咩名？ 情況應該2-3級想食低劑量控制下但我驚醫生唔開

前排爆多左小小 所以去睇醫生
問佢價錢 但講得唔太清晰
搞到得誤會左 覆診先知
覺得太貴 搞到唔想再睇
想問下自行停藥係咪無咩問題？